呢件西班牙妹豬正到 有冇同好

最高級西班牙妹豬全部都白裡透紅，仲要好pink，好撚正，但可惜係香港比較冷門～～
完整版

文字精簡版：

黑色毛的豬=西班牙黑毛豬?
西班牙黑毛豬本名為伊比利亞豬，泛指生長在伊比利亞半島 (今日的葡萄牙和西班牙) 的豬，因為全身黑色及天生黑蹄，故又名黑毛豬。但由於現今純種黑毛豬的數量極少，因此大部份黑毛豬都會與 Duroc 紅毛豬混種，然後又扮係黑毛豬。有見及此，西班牙政府 2014年開始為黑毛豬立例，需要有至少 50% 伊比利亞血統的黑毛豬，才能稱為「Ibérico」黑毛豬。

風乾月份愈高愈好?
即使見到黑色標籤，都會有不同的風乾月份去區分，一般在市面見到的都是18至30個月，一般風乾時間愈長，肉味就會因為風乾而變得更濃郁。不過西班牙黑毛豬火腿比一般火腿不同，不是風乾月份愈長便愈好，例如綠色及白色標籤的黑毛豬，因為牠們是以一般穀物作飼料養大，所以油份會比以橡果為食的黑毛豬少，長時間的風乾會因油份會減少令其肉質變硬。而以橡果為食的黑毛豬則最好食30個月以上的，因為其豐富油份令其進行長時間風乾仍然能令肉質油潤，油香會濃縮在肉質之中，同時保持幼滑，所以風乾時間愈長會愈好味，當然價錢也會較高。而我推薦大家入門初嚐黑毛豬，最好嘗試18/24個月的，因為油香肉味及肉質各方面會比較平衡，再慢慢向上進發愈吃愈高風乾月份。

西班牙火腿要配哈密瓜同配紅酒?
西班牙火腿之所以稱為火腿之王，因為牠最奇妙的地方是配不同的食品會有不同的風味，即使作為前菜正餐也絕不失禮。甚至用泥整芝腿治都超正，西班牙買到的三文治大多都會用西班牙火腿做配料，當然就唔會比頂級純種黑毛豬你夾面包啦不過。
西班牙火腿配不同酒也會有不同效果，因為佢味道濃厚又豐富，配紅配白甚至氣酒烈酒都會有不同感覺。我自己試過配威士忌而突出到花香木香味，所以只需再配一杯自己喜歡的酒。

同時間希望大家可以LIKE SUBSCRIBE 同SHARE，一齊對抗GAYGAYCOOK呢D藍廢Channel 。
同場加影
蒜油意粉

希望大家多多支持小弟，係屋企都享受到出面Fine Dining嘅味道，希望大家可以LIKE SUBSCRIBE 同SHARE，一齊對抗GAYGAYCOOK呢D藍廢Channel 。

MeWe:
Instagram:
Youtube channel: BillyLaws 比利羅氏:

幫推

睇到圖好想食

香港可惜好難搵到手切純種食
得d平價但又買好貴

去西班牙一定要食好d

thx 巴打

幾funny

多謝巴打

G chi

Thx 巴打

鬼佬臘肉
正到流哂水

自助餐覺得最難食既野之一

金華火腿做法但整完變臘肉咁肥香
正到扯旗

月份太高所以好濃味唔鍾意？

可能自助餐全部cheap野掛

覺得好乾好咸

未食過靚野可能靚野會唔同口感掛

點解我見到西班牙黑妹仲會㩒入嚟
btw, 留名學嘢

可能前腿
多肉少肥又硬

Latina d 女正到
諗起啡啡地

睇viu歌手門啦咁多位

小肥好正

之前以為西班牙既火腿淨係以月份去風乾嘅分別,
但原來仲有分唔同既產地, 唔同既部位, 唔同既飼料,
有jamon reserva monteabadia 同 jamon serrano navidul ,即係白豬豬腿造成

有 jamon duroc Batalle火腿, 就是用純種杜洛黑豚豬製成,
有jamon de cebo iberico 同 jamon de cebo iberico juan manuel, 是用黑毛豬醃製而成,
分別就係食豬餿大, 豬餿同放牧各佔一半,

最貴既jamon de Bellota iberico, 是100%食橡果的豬種,
仲要一定係後腿

其實所謂嘅伊比利亞火腿
係咪只有食橡果嗰種先叫 伊比利亞火腿？

我會咁分iberico
食橡果呢d最好享受緊係比100%/75%黑/紅標

但其他50%/75% 白/綠
佢地有血純但唔係純種 冇得食咁多橡果 主要都係草同谷殼個種糧為主糧 都會叫iberico 但唔係最純種咁解 始終都混左好多duroc紅毛豬

自動餐有人食呢啲㗎咩 次次去都冇人拎
btw其實同parma ham有咩分別
個人鍾意食parma ham多啲

之前係西班牙日日都去手切一包，圍到都係1舊水一包，唔記得風乾幾多個月啦，但飲住酒食住睇波真係一流，返到香港唔捨得食

食parma係食個香味煙味 似新酒
量產d同似五花腩 肥肉分明

食iberico 個味就好似陳年老酒
食個香醇味 肉質睇落似雪花肥牛

我就係唔識點分
起初以為淨係用風乾月份去分
點知淨係個名寫住 iberico 都好多種
又分幾多%血統
又分食咩飼料大
又分前腿後腿
最衰佢又係得個名同價錢

其實風乾完仲有無寄生蟲問題

我食過最貴嗰隻西班牙伊比利亞火腿
真係有橡果味
反而意大利嘅parma火腿食完有啲 嗱喉

我就係去到西班牙唔識分
太多種類
又分黑豬白豬
又分血統幾多%
又分食咩飼料大
又分前腿後腿

都唔知買邊隻好
最貴嗰隻要25歐 100g

主要4個label 分前後腳 同食咩野大
月份都係後話

幫你推一下

應該冇哂

香港有邊度買係抵同好食？

個人好鐘意食parma ham, 36個月手切機切都正，24個月好多時都不錯，又平又抵，100蚊唔洗一百g

但西班牙既真係好易伏，超巿買最好食主要係24個月黑毛，一田aeon 果啲$2xx 100g 果種。 白毛豬中伏次數極高，唔係太油就係太穌， 喺citysuper 買過啲近200蚊100g 既都唔好食

如果我揀我通常都係 36m 手切parma >24m 機切黑毛 >36m 機切parma > 24m 機切parma > 16\18m 白毛

但手切又係中伏指數好高既野，師父刀功好唔好太影響口感，另外太少人買，師父開果下又切得少面果層，又好易有油益味

窮撚無點食過再貴的了

買得最多既地點都係aeon/一田 p 字頭果間， 但摺下摺下愈來愈少，攪到食少左好多，早幾年個個星期食一兩次

Iberico 點會冷門呀, 係人都識啦, 咪玩啦

btw 認同 Iberico 同好多酒都夾, 由其係較 savory 嘅紅酒 (e.g. Rioja) , 或者body 夠厚而又mineral 出嘅 chardonnay, 或者煙燻味重嘅 whisky.

仲有, 配乜鬼嘢密瓜, 密瓜只係或少佢嘅油香感同埋咸香, 但同 pairing 係兩回事. 要做到真正 pairing, 試過新鮮無花果先係無得輸!

睇完好想食 正皮

去到旅行仲要西班人唔係好多英文 街又少人識講

正 係味好肥好油仲要好醇香

睇完就變咗又凍又餓

珍
真係好抵食 最貴都係講緊唔洗600 - 1千都100g
香港食綠色都已經講緊3百5百

好撚正 一度出片一度標口水

香港邊度買好

熱門都好 香港人識parma多過iberico 好多
你問十個人 一定有一半係以為火腿要配哈蜜瓜

建議都係搵火腿店 高級超市買都易中伏
好易平野扮貴野賣
成日見綠標扮頂級黑毛豬

食開759嗰隻路過

正到

學到嘢 下次試吓先

睇西班牙戲d女女真係
Hostel 以前識到個 真心正到

唔好當佢巴馬火腿食就夠

真係好想知會唔會有寄生蟲

帽事既

喺西班牙食過手切返唔到轉頭

之前老細去德國買左d唔知咩火腿返黎
雖然雪左
但好好食

真 真心好正
睇住佢切好正 滲油出嚟個下

有冇邊間係專賣ham 的 介紹下

citysuper 中伏率極高

超正

其實香港都有, 試過同朋友包隻36個月 Bellota, 包切包分開 pack, 真心及得上西班牙買, 嗰種濃厚咸香 + 油香, 真係好似咸蛋黃 + 大閘蟹膏咁, 超香....

夾埋支 La Rioja Alta 904 Gran Reserva 1998, 真係perfect match

講埋咩區同咩等級就好

以為有肥媽睇

巴打邊度買？
去唔到西班牙好想食

簡番支西班牙紅

其實呢啲係咪即係生肉？

肥媽係葡豬

gchi

其實係
不過風乾左咁耐沒事兒

推
留名學嘢

多謝絲打

講埋區就驚好hard core
分級主要都係白綠紅黑

真心求教..
大型超市邊隻好食..
定叫佢即刻切果d好食d

一定即切好 機切都唔知擺左幾耐
睇下佢個label 咩色 買到紅黑就最好 再簡買後腿

之前part time咁樣玩都做咗兩年切黑毛， 幾好玩㗎
不過真係賣好貴好多都係鬼佬中產

練刀工一流同埋點樣學分解成隻豬， 返工係咁食唔使錢，平時就咁賣出去都500蚊100克

los pedroches, 呢一個產區好撚正60個月 黑牌 食落去甘味同油香好撚正

一定要揀即場人手砌唔好抽真空 ，抽完真空的肉後壓縮過唔好食 好食程度減咗一半

759個啲點睇

香港有無得賣

離題順便問下，香港邊到有Paella食

西班牙切火腿有大學課程
巴打份工應該好好玩

幾好玩㗎又唔係好忙 又可以同啲客吹下水

切左咁耐再寄到香港 得番一半味道

呢個真
Cheap野得個死咸又唔香
買靚少少唔會得個咸字又有油既甘香味

喺西班牙食過之後返唔到轉頭

正！！

性價比高真係唔多

練埋英文可以移民有幫助

Cheap個d 似金華火腿咁

自從食過一次直接係西班牙買返黎48月橡果豬就返唔到轉頭

總之識食一定食48至60個月黑牌， 食完飯返唔到轉頭 ，其他都係垃圾。 之前返工最憎啲客喺度問同parma ham有乜嘢分別， 根本冇得比

一嚟食咁高月份級數 會食唔番落去

火腿師
想食

Parmaham香港多人識 講起火腿十個有8個都係講parma

Lm

真
係西班牙咁抵食真係一日一包 仲要通街都有
連iberico 利事薯片都好好食

低月份果D 而家只會溝D沙律食 落少少黑醋又別有一番風味

之前有個客乜嘢都唔識走嚟問乜嘢分別， 我畀佢兩樣都試完之後佢自己都話自己戇鳩， level爭太遠

我一開始未做之前都問過呢啲問題 而家諗番都覺得好7

樓主勁高汁

喺西班牙超市買過隻叫Torres既薯片，有黑松露同iberico味
好撚正
上年惠康有賣過一陣，賣晒就冇了

Btw呢排平平地去阿信屋買嚟食，深藍食70幾蚊包
我食得太快唔會買貴野嚟食

佢真係夾咩都好食

我一開始接觸都係以為parma ham好高級 食完真係食唔番轉頭

我記得之前食個隻係紫色包 好好食

其實配乜配物係點食
配哈蜜瓜就肉+瓜一齊食？
咁樣好食咩
因為我自己不嬲直接食妹豬

係咪759個啲？

759呢隻我覺得幾抵食
當然唔好同靚野比

建議樓主試下搵支fino sherry襯 jamon iberico

包你返唔到轉頭

千層麵呢

我最鍾意食cinco jota牌嘅bellota
喺西班牙大部份嘅El Cortes Ingles入面都有得賣

留名

歐洲超市買成隻都係100€
西班牙其他cold cut 都好正
Lomo embuchado, chorizo, Sachichon

以前係Madrid買iberico黎食
屌佢老母 食完翻唔撚到轉頭
從此冇係超市買過濕尻包裝parma

呢個賣幾錢
食開 最平果d 膠packing果款
食果d已經覺得好滿足

30蚊咁平，事但啦
我自己覺得唔難食就得

有時會買parma ham

呢隻係貴啲70幾嗰隻
30幾嗰隻近排食覺得啲味怪怪地，可能雪得太耐

70幾（好似係）
30幾嗰隻我以前都有食

係

呢個係mewe group暫時有800人左右 歡迎入嚟吹下野食飲品

阿信屋嚟講性格比都算ok
不過記得係失溫灘熱佢 等佢少溶先食

Parma ham 嚟講用嚟整beef wellington 好抵食

屌巴打我有去過呢間
係味有幾間分店個間
我都係madrid去過

我以前英國 我個town得一間ham store
賣得貴d但好好食

Ps 英國真係冇野好食

lm

我平時配pedro ximenez sherry cask whiskey 正撚到

西班牙妹豬正接食都屌打
不過佢配咩都有唔同感覺所以先咁正

橙 煮左嚟食味道係點

食開阿信屋特價個d

我覺得36同48個月都正
有無巴打係成隻買返屋企玩

好難保養成條腿
如果屋企有咁大地方 我都想咁玩 得閒夜晚切幾片 飲杯酒做宵夜

樓上有巴打食過話都ok $7x

買嚟試下 食唔番轉頭

通常聖誕成班frd玩先會夾成隻 食淨人人分返屋企
我就係想睇下有無巴打知點keep 用黎做宵夜真係好撚正
有時用微波爐熱佢10秒啲油香都好正

夏芒 係西班牙買左啲返香港比呀媽攞左來烚公仔麵

咁多人食就可以
真 由其呢家咁凍 室溫佢都唔溶

真係想知煮左係咩味

好吸引 有冇辣味

唔辣架放心

唔識欣賞 午餐肉仲好食

prosciutto 同Ibérico或者parma ham 有咩分別？

未食過想試下
香港有冇邊度OK又唔太貴
CITYSUPER?HKTV?

Prosciutto 同parma 同款 都係意大利做火腿 要求係咁嚴謹 帶煙味

但iberico 就西班牙野 肉質油脂都好特別 分明似雪花肥牛咁靚 大理石紋 好似醇酒咁

759都有 但如果食新鮮切 eaon個d 大supermarket 好似有 但都係綠標多

18年去西班牙真係日日都食到手切,買手信24個月風乾100%純種伊比利豬後腿都唔駛100蚊包(100g)

自助餐O的垃圾用機切吹到冇晒油份,緊係唔好食啦~

正腿~

真 佢地d野就係好平
當零食掃街都得

呢家好多分店係madrid

當零食有O的難,會食到成手油~

因為我尾站馬德里,所以買完就上機回HK

有冇係個度食埋野 佢有餐廳

去O左呢度掃街

食tapas食到飽
不過少貴呢度

OK LA 同香港比都仲係平,個Trip 最貴係上巴黎鐵塔食晚餐

好chill 巴打你條女實好幸福

Push

以經做O左老婆好幾年啦~

係呀 我係太陽門隔離嗰間買
切完即食肉香濃但係油香差啲
之後有幾包放半個月出晒油
成口油香既滋味 不得了

San Miguel
係正但真係正宗遊客價

祝幸福美滿 我都想搵到個個人

咁應該真係似金華火腿

打卡一定要去 但食野真係貴少少

明明響西班牙試過唔錯 真心諗住同屋企人分享下
點知有日訓醒變熟曬

笑左 至少你食過好多人未食過既野 冇咩人煮過嚟食

就係一個落地玻璃既大foodcourt

香港咁潮濕發霉多過乜啦

多謝巴打你安慰我

oic

無咩野睇係難記得

做麥尻偷我名

起底睇下邊個開ac先

排緊隊 我出片太慢

快啲出，我卡關唔識煮

臭油億味

你又知係妹豬？

之前見到減價買咗包嚟食，好食到痴線想試吓買手切

邊度減價

好撚正呀屌

Thx 巴抵

打

係巴塞個街市掃左廿幾包返香港

正 我個時都掃左包番英國
手切用牛油紙包住

咁多隻豬總有一隻係妹豬

可能係白綠標但又風乾太耐

得 呢一兩條片一定會有

十幾年前去巴塞買咗5J火腿返嚟當手信，點知朋友老母拿去煮腿蛋麵

樓上有絲打話好硬同淡左d味 係唔係咁既味

好多巴打問邊度買到，所以出個post解答下大家

去過西班牙
試過買好幾包上酒店夜晚食

堅正

珍
好似去日本夜晚整番個杯面 食番盤特價魚生做宵夜咁

樓主呢個channel高汁
香港真係好缺乏打類知識型飲食channel，加油

佢仲要係黑標

好似好正
不過廢時賣廣告

多謝c打

所以我加密咗

想問呢D包裝點睇係黑標

唔一定係
寫ibrrico bellota
頂盡紅/黑

啱啱喺elements 買左100% 24個月白標，158/00g 有八拆。都超好味

圓方邊度？
有冇其他款

thirty sixty, 超巿， 有 紅標 $248/100g, 但白標太抵，買唔落，超好味

差90蚊 我可能簡紅

$158有八折，為番等於double冇折我應該買左紅

我直接fb問佢

咁又係
以為折左158如果唔係咁係幾抵食 百23蚊屌得過
手切？

人手用機切

好撚肚餓啊, 窮撚
唯有而家落去食個豬扒飯

巴打呢間藍定黃？

黃吖between 我係絲打

haha sorry 絲打
呢個星期去買嚟試下

好遠

依個好野要黎送酒
一流呀👍

巴打送開咩？
我用嚟配威

最冧Asahi
平靚正

淡個隻?

明明就搶哂啲味

6個幾就有一包好後悔唔食多啲